
                                                                                                    Module9(JAVASCRIPT BASIC & DOM) - 4



Q-1=>What is JavaScript?
Ans->JavaScript is a scripting  language that enables you to create dynamically updating content, control multimedia , animate images, and pretty much everything else.

Q2=>What is the use of isNaN function?
Ans->isNAN() return true if a number is Not-a-Number. In other words: isNaN() converts the value to a number before testing it.

Q3=>What is negative Infinity?
Ans->Negative Infinity is a special numeric value that is returned when an arithmetic operation or mathematical function generates a negative value greater than the largest representable number in JavaScript.

Q4=>Which company developed JavaScript?
Ans->Netscape Communication Corporation developed JavaScript in 1995. Brendan Eich, an employee at Netscape, created  the language to make web pages more interactive.

Q5=>What are undeclared and undefined variables? 
Ans->Undeclared Variable:- It is a variable that is not declared
          Undefine Variable:-It is one that is declared without any value or not declared.

Q6=> Write the code for adding new elements dynamically? 
Ans->

Q7=>What is the difference between ViewState and SessionState?  
Ans->   ViewState:-It is used for the client-side state management, allowing the client to maintain the state    information directly on their browser. 
   
            SessionState:-It manage the state of the server side, enabling the server to store user-specific data throughout a session.


Q9=>What is === operator? 
Ans->=== this is a comparison  operator which check that value and the datatype both are equal or not.

Q10=>How can the style/class of an element be changed?  
Ans->Use method like:-
             document.getElementById()
                            OR
            document.queryelector()

      <script>
                     //target the element you want to apply css using ID or Class
                             var carlElement = document.getElementByClassName("cardStructure");

                             //change the card border radius
                       cardElement.style.borderRadius = "10px";


</script>


Q11=>How to read and write a file using JavaScript?  
Ans->It can perform operation of reading and writing file through some method are:-
                fs.readFile()  and rs.writeFile() methods are used to read and write of a file using javascript. 
 







